關於”民間記者會”, 作為小小地做過公關, 有幾點建議比未來同類EVENT

未講正題前首先背十次: 記者會講到頭其實都係點SPIN點SET AGENDA

人邊個冇BIASE?成見? 話冇都係呃你, 記者一樣, 兩個月來時態呢度好多人會有種”記者大多數, 即使唔係全部, 都同情我地”的感覺, 不過可以講比大家知, 一定唔係, 你放料, 佢”睇情況編輯”再出, 全香港人不可能同時現場聽你講, 點都係”食二手飯”, 你點現場控制訊息好關鍵.

點叫”持平”, 十個人有十種認知, 冇一種”持平”係大多數人都接受, 做到80%持平已經唔錯.

記實後, 點冇大台都好, 都需要有一個TEAM準備材料, 包括聲明, SOUNDBITE, 回應口徑

當年老細講明, 開得PRESS EVENT, 一定要大家有清晰目的

好似可以定調為:
”三位(或N位)有親歷近日活動參與者, 以第一身經歷披露多日心路歷程(舉例), 我唔代表所有人, 只就自己所見同傳媒朋友”分享

現在政府正式開動公關機器, 就係要將戴黃帽全黑妖魔化, 你地要做就係反制, 比番媒介一個有血有肉面孔
可以冇大台, 但決定正式記者會就都要有一組人在背後做MEDIA TEAM
工作如下：
１．擬定聲明，用番會出來見記者幾位朋友自己名義，就你可披露自己個人身份程度來分享自己心聲
２．度下ＳＯＵＮＤＢＩＴＥ， 一Ｄ吸引到媒介引用甚至做標題句子，好似 "齊上齊落，為香港自由未來奮鬥;由反送中起，到鞏固民主為止" `之類
3. 當然你地唔會好似商業機構拍公關公司，有固定media manager，但每次最好都有幾位代表，負責聯絡記者，同記者溝通，人可以次次不同，但呢個位一定要有，亦可以晌保障出記者會同道私隱前提下代表佢地同記者聯繫

既然全球賣廣告都做到，搵幾位冇參與前面，唔驚會隨時被拉的面孔出現，可以做到比一個面孔比媒介睇, the business of PR is about perception, 入行鬼婆老細格言

然後就係Media training，你唔可以到個日先膽粗粗上場等記者問，預先度晒有可能出現問題，再搵其他人幫手操一次，包括最冒犯性最難聽的問題，反覆度好最見得人答案，呢步不能不做，否則在記者媒介前好易出事

到左個日，最好有一位可以出樣的做MC，引導流程再安排記者問問題，近來咁多直播，睇多幾次就應該識，不多講

今次見大家比人挑戰代表性問題，既然係心聲分享，就守實我地只係分享個人所見，不代表全部示威者的底線，777都係咁然硬守條 line，再問就話因為我地兩個月來太多感想，想由第一身身份同公眾講說話

同場最好有同伴負責全程錄音，呢種係標準記者會動作，以防比人亂寫或曲解

現在網絡咁發達，當然網上不會有一個示威者"官網"，但可以同步制作自已一方角度影片，經個人或其他渠道發放分享，可以同時平衡傳統媒介報導，要同步

記者會後唔係就咁算數，今次負責媒介的"文宣"最好電郵比出席記者感謝佢地出席，如果可行重可以留低聯絡方式比佢地續問，咁先至係禮成，如果之後可以有人keep不同報導反映內容角度更佳

小小心得，唔知大家用唔用得著

----------------------------

推比搞手們見到

Push

推

值得參考

push

同埋唔該training 一training D人嘅public speaking.
講嚴肅野唔好笑，麻煩入一入mood 先，盡量講野前背熟先出街。

利申：做緊PR

好文必推

pish到啲人見到

希望手足睇睇, 有用

值得參考
push

好值得參考同去做

其實建議讀聲明最好背下稿先 望多d camera..同埋 可能收音問題，好似好細聲咁

推左先

幫推

正經post 推

回頭補充，現在好多人對"示威者"印象就係一群黃帽黑衣神秘人物，好似突然間出現，冇跟足咁耐新聞，係冇人會知大概係乜人，好似一群突然從天而降的唔知邊路人物

唔好以為我誇張，係有好多人咁睇

下次可以晌無需透露太多個人背景前提下，描繪下你見到的同道，可能係學生，父母，小工人，甚至可能係銀髮族(唔知有冇)，比人大概知原來一班咁平凡背景的人會因咁大目的，兩個月間由平凡人突然變成勇武，反映番為乜咁大決心

都係個句，it is about perception, 現在既然大家講文宣戰，媒介就係要有血有肉的故事，網上面書見好多，推去比傳統媒介一樣緊要

唔一定要學梁繼平咁除口罩，但大概輪廓要比大家知

要推！！！

應對被扣港獨帽子既策略

唔識PR 野
睇落有文有路

劉明一身蟻

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

期待佢地上黎徵召人手

[找亮點]到底係狗扮暴徒定有黑社會扮狗？

同浸大學生會會長有關！
幫推一下sorry for標題差

好野一推

想請教用D小恩小惠對記者有冇用?
例如開場前派下野食, 野飲? 關心下入左院D記者情況?